乘客拉緊急掣 年阻列車逾600小時

【本報訊】有港人在港鐵車廂內，因發現大小便或水貨客而拉動緊急通話掣。過去兩年，每年有逾2,000宗乘客拉動緊急掣個案；如以每次列車受阻兩分鐘計，令後來列車順延，乘客每年因此受阻達600多小時。

港鐵前線員工指，除身體不適，乘客拉動緊急掣的原因還包括發現有人在車上飲食、有小朋友在車廂內大小便、發現水貨客等；一旦拉動緊急掣，列車埋站後就需要人手啟動才能重開。

自去年10月底起，港鐵在車廂內的緊急手掣上加貼封條，上書「危急時撕開封條使用」，並貼出「非法使用罰款5,000元」警告，又呼籲乘客「如身體不適，請在下一站要求車站職員協助」。

不過，也有港鐵員工質疑，港鐵做法是本末倒置，「到底係服務準時重要，定係乘客求助重要？點解要犧牲乘客安全來遷就機件？」認為港鐵應改善緊急掣的設計。港鐵發言人回應指，緊急通話器只供危急情況使用，現時已有月台助理在車站上協助乘客，必要時亦會召來救護車救援。

各位唔好亂拉緊急掣呀!
唔睇都埋嚟推下po
[集思廣益]香城online小地圖app